POLITICA DE CONFIDENȚIALITATE

PLATFORMA WEB AVOTECA

Anata Proiect SRL, având sediul în Bacău, Str. Războieni nr. 7, sc. D-E, parter, înregistratăla Registrul Comerțului sub numărul J4/441/2019., având cod de identificare fiscală40639209, e-mail: contact@avoteca.com, în calitate de operator de date cu caracterpersonal, vă informam prin următoarele cu privire la modul în care prelucram dateled-voastră cu caracter personal în contextul derulării activității platformei web Avoteca,deținută și gestionată de noi, precum și cu privire la drepturile pe care le aveți în calitate depersoana vizată.

Acest document are prin urmare rolul de a va informa cu privire la motivele prelucrării datelord-voastră cu caracter personal prin platforma web Avoteca, tipurile de date pe care le vomprelucra, cum vom proteja aceste date cu caracter personal, cine va avea acces la ele șieforturile depuse pentru a corecta la timp și în mod eficient eventualele inadvertențereferitoare la datele d-voastra cu caracter personal.

Prezenta Politică de Confidențialitate este compusă în conformitate cu Regulamentul (UE)2016/679 AL PARLAMENTULUI EUROPEAN ȘI AL CONSILIULUI din 27 aprilie 2016 privindprotecția persoanelor fizice în ceea ce privește prelucrarea datelor cu caracter personal șiprivind libera circulație a acestor date și de abrogare a Directivei 95/46/CE (Regulamentulgeneral privind protecția datelor), cunoscut si sub denumirea Regulament GDPR.

Serviciile oferite de către platforma web Avoteca sunt destinate avocaților, în virtutea calitățiilor profesionale. De aceea, respectând principiul de minimizare a datelor colectate conformGDPR, nu vom colecta intenționat alte date decat cele profesionale și care sunt publice învirtutea legii și puse la dispoziția publicului larg pe paginile web furnizate de către UniuneaNațională a Barourilor din România. Totuși, exista probabilitatea de a colecta date cucaracter personal ale angajaților sau altor persoane împuternicite de către profesioniști.

Mai mult decât atât, persoane fizice pot vizita platforma web și crea cont, ceea ce implicăînscrierea numelui, dar și posibilitatea ca acestea sa furnizeze date cu caracter personal prinintermediul adresei de e-mail indicate. Totodată, avand in vedere că întreaga activitate deatragere a vizitatorilor pe platforma Avoteca este direcționată nu doar către avocați, dar șicătre potențiali clienți ai acestora sau parteneri, nu putem sti cu siguranță calitateaprofesională a acestora sau a persoanelor care se aboneaza la noutățile publicate pe blog.

De aceea, vom considera toate datele colectate drept date cu caracter personal și le vomtrata ca atare, respectiv vor fi supuse prelucrării doar în condițiile impuse de RegulamentulGDPR, deși doar unele ar putea fi în fapt date cu caracter personal.

Astfel:

CE CATEGORII DE DATE PRELUCRAM SI CU CE SCOP:

În funcție de calitatea sub care vă creați cont, vom putea prelucra următoarele date:

A. În scopul creării conturilor de profesionist și verificării calității profesionale:a. adresa de e-mailb. nume și prenumec. orașul în care vă desfășurați activitatea profesionalăd. anul în care ați început să exercitați profesia de avocate. statutul de avocat - stagiar sau definitivf. Pentru verificarea informațiilor de mai sus, vi se va solicita uneori Decizia emisă deBaroul de care apartineti, în care, în funcție de legislația în vigoare de la data emiteriiar putea contine și alte date, pe care însă, nu le vom prelucra.

TEMEI LEGAL: executarea contractului și pașii preliminari pentru acest contract (art. 6 (1) b

GDPR)

B. Pentru facturarea către profesioniști, vom putea prelucra datele de contact pentru carese solicită emiterea facturii, respectiv datele profesionale ale formei de exercitare aprofesiei și/sau date cu caracter personal ale titularului/partenerului acesteia, doar înmăsura în care sunt necesare pentru acest scop.

TEMEI LEGAL: obligații legale (art. 6 (1) c GDPR) pentru datele necesare pentru facturare

C. Dacă doriți să contactați un avocat, vi se va solicita crearea unui cont pentru care văvom ruga să ne furnizați:a. adresa de e-mailb. nume și prenume

TEMEI LEGAL: executarea contractului și pașii preliminari pentru acest contract (art. 6 (1) b

GDPR)

D. Dacă doriți să ne contactați, sa fiți contactat de către un reprezentant al nostru, vă vomruga sa ne furnizați:a. nume și prenumeb. adresa de e-mailc. telefon, doar în măsura în care sunt necesare pentru acest scop (exemplu: preferațicontactarea prin telefon și nu prin e-mail)

TEMEI LEGAL executarea contractului și pașii preliminari pentru acest contract (art. 6 (1) b

GDPR)

E. Dacă doriți să vă abonați la noutățile de pe blog, va fi necesară furnizarea prenumelui șiadresei de e-mail

TEMEI LEGAL: consimtamant (art 6 (1) a GDPR)

F. Date obținute în mod automat prin rapoartele de trafic al serverului, precum adrese IP,ora si locatia accesarii platformei, paginile vizitate. Folosim aceste date exclusiv pentruîmbunătățirea platformei și serviciilor noastre, dar și pentru asigurarea securității site-ului

nostru. In nici o circumstanță, nu vom utiliza aceste datele pentru identificareapersoanelor din spatele unor adrese IP.

TEMEI LEGAL: interesul legitim (art 6 (1) f GDPR și legea 506/2004 art 12 (2)) pentru datele

folosite pentru marketing, securitatea website-ului si pentru optimizarea acestuia.

G. Informațiile obtinute in urma utilizării de Cookie-uri și alte tehnologii similare. Deșiacestea nu furnizează date cu caracter personal, pot folosi în anumite cazuriidentificatori unici care sa urmărească un utilizator de la un site la altul.

TEMEI LEGAL interesul legitim (art 6 (1) f GDPR și legea 506/2004 art 12 (2) ) pentru datele

folosite pentru marketing, securitatea website-ului și optimizarea acestuia și consimtamant(art 6 (1) a GDPR)

Așadar, uneori, în procesele noastre utilizăm decizii individuale automatizate, inclusiv caurmare a creării unor profiluri, care în anumite circumstanțe pot produce efecte juridice sau,după caz, va pot afecta semnificativ. În acest caz, deciziile automatizate se vor bazaîntotdeauna pe unul din temeiurile legale prevăzute la Articolul 22 GDPR, anumenecesitatea incheierii contractului, autorizarea legală sau consimtamantul explicit alpersoanei vizate.

CÂT PĂSTRĂM DATELE D-VOASTRĂ:

Datele colectate se vor păstra doar o perioada determinată de timp, în fuctie de necesitatile

și scopul prelucrării.

Astfel, datele de mai sus vor fi păstrate pe perioada contractuala (Ex: existența contuluicreat, facturarea diverselor servicii etc.) plus o perioada de 3 (trei) ani de la încetarea relațieicontractuale.

În ceea ce privește facturarea, datele obținute în acest scop vor fi menținute pe o perioadade 10 (zece ani), aceasta fiind o obligatie legala referitoare la durata de arhivare a registrelorcontabile și documentelor justificative care au stat la baza înregistrările financiar contabile.

Pentru datele obținute În urma consimțământului primit, datele vor fi menținute până larevocarea consimtamantului.

Datele de trafic vor fi păstrate pe o perioada de 3 (trei) ani de la încetarea relațieicontractuale.

La cerere, puteți obține informații suplimentare privind termenele de păstrare aplicabiledatelor d-voastră cu caracter personal.

DE UNDE AVEM DATELE D-VOASTRĂ CU CARACTER PERSONAL:

● ÎN MOD DIRECT DE LA D-VOASTRĂ: Prelucram datele cu caracter personal pe

care ni le furnizați în mod direct sau pe care le generăm ori deducem ca urmare acomunicării cu d-voastră.

Aceasta reprezintă situația în care d-voastra vă creați contul profesional și vă verificațicalitatea profesională, când vi se emite factura, când vă creați contul personal și consimtiti la

prelucrarea datelor de mai sus, cand ne furnizați datele de contact prin contactarea noastrăsau în urma utilizării serviciului de relații cu clienții, sau când vă abonați la noutățile de peblog prin intermediul adresei de email furnizate.

Refuzul de a ne furniza datele cu caracter personal poate determina imposibilitatea intrării înrelații contractuale cu noi și / sau utilizarea serviciului oferit prin platforma web Avoteca.

● PRIN DIVERSE TEHNOLOGII PENTRU ÎMBUNĂTĂȚIREA WEBSITE-ULUI ȘIEXPERIENȚEI UTILIZATORILOR

Pentru a a analiza traficul de pe platforma web Avoteca, folosim diverse tehnologii precumGoogle Analytics. În urma exportarii rapoartelor de pe aceste platforme, datele identificaremai sus vor fi prelucrate de către noi o perioada determinata.

Pentru buna funcționare a platformei Avoteca, pentru a facilita stocarea și urmarireapreferintelor utilizatorilor, inclusiv pentru optimizarea platformei, inclusiv personalizare și/saupentru marketing, folosim cookie-uri proprii care extrag datele identificate mai sus.

În plus, în scopul desfășurării activității platformei web Avoteca, pentru îmbunătățireaexperientei utilizatorilor, precum și în scopuri de marketing, folosim diverse servicii externecare plasează cookie-uri de terta parte sau alte tehnologii asemenea atunci cand unutilizator se afla pe platforma web Avoteca.

Veți putea modifica preferințele d-voastra în sistemul de management al cookie-urilor.

Pentru mai multe detalii, accesați Politica Cookie.

CUI DEZVĂLUIM DATELE D-VOASTRĂ CU CARACTER PERSONAL:

Datele obținute sunt folosite exclusiv de platforma web Avoteca in scopurile indicate mai sus

și nu vor fi vândute sau închiriate unor terte parti.

Totuși, după caz, vom putea furniza datele cu caracter personal către:

1. Furnizorii de servicii principle, precum:a. serviciile de procesare plăți;b. serviciile de facturare.

2. Furnizorii de servicii de marketing strict pentru scopurile desfășurării activității

platformei Avoteca, precuma. agenții de marketing;b. agenții de cercetare și studii de piata;c. agenții de transmitere a comunicărilor de marketing (e.g. e-mailing).

3. Furnizorii de servicii suport şi/ sau auxiliare, precuma. serviciile de comunicare (e.g. serviciile de chatbot);

b. servicii de comunicatii electronice (e-mailing, SMS, etc.);c. servicii IT (e.g. mentenanță, suport, dezvoltare)d. servicii de arhivare în format fizic și/ sau electronic;e. servicii juridice, notariale, contabile sau alte servicii de consultanță.

4. Instituții și autorități publice din România, precum Agenția Națională de

Administrare Fiscală (ANAF)

CUM PROTEJĂM DATELE D-VOASTRĂ:

Punem în aplicare măsuri tehnice și organizatorice adecvate pentru a asigura securitatea,confidențialitatea, integritatea, disponibilitatea și reziliența sistemelor / serviciilor noastre deprocesare a informațiilor și a datelor d-voastră. și pentru a proteja datele împotriva distrugerii,pierderii, modificării, dezvăluirii neautorizate sau accesului neautorizat la datele personaletransmise, stocate sau prelucrate în orice mod.

Pentru asigura securitatea și confidențialitatea acestor date ne asigurăm ca luăm toatemăsurile de protectie disponibile, precum:

● criptarea datelor utilizând tehnologia SSL● verificarea adresei de e-mail la crearea contului

Accesul la datele cu caracter personal este strict rezervat angajatilor și furnizorilor de serviciicare au nevoie de acces pentru a le prelucra în numele nostru, din categoriile mai susindicate. Aceste persoane sunt la randul lor supuse unor obligații stricte de confidentialitate.

Va rugăm sa rețineți ca garantarea securității informațiilor transmise nu poate fi făcută 100%,având în vedere insecuritatea transmisiilor de date efectuate prin intermediul internetului dincauze externe, precum diverși viruși sau programe malware, pierderea dispozitivelorelectronice de pe care accesati platforma Avoteca, accesul unor persoane neautorizate pedispozitivele d-voastră electronice, instabilitatea și insecuritatea retelelor wifi, în special celeneprotejate de parola.

De aceea, ținem să indicăm următoarele instrucțiuni pe care ar trebui sa le urmariti pentru omai mare protectie a datelor d-voastră cu caracter personal:

● nu dezvaluiti nimanui parola d-voastră de la cont;● utilizati software-uri specializate pentru generarea unor parole lungi și fără legăturăcu viața d-voastră personală, si salvarea acestora într-un mod securizat;● setați-vă parola sau un mod de blocare la orice dispozitiv electronic;● nu va lasati dispozitivele electronice nesupravegheate și permiteți doar persoanelorîn care aveți încredere maximă sa vi le acceseze și doar în prezenta d-voastră;● deconectați-vă mereu de la cont și nu lasati programe sau software-uri deschiseodată ce terminati sesiunea de lucru.

Noi vom depune toate eforturile pentru a asigura securitatea datelor cu caracter personalprimite de la d-voastră, prin implementarea de măsuri care să împiedice accesul neautorizat,

utilizarea necorespunzatoare, modificarea, distrugerea ilegală sau accidentală și pierderileaccidentale.

TRANSFERUL DE DATE UNOR STATE TERȚE

Toate serverele pe care sunt stocate datele d-voastră și cele ale furnizorilor folosite pentruschimbul și stocarea acestor date sunt situate în Europa. În mod excepțional, dacă unii dintrefurnizorii noștri de servicii, al căror sediu principal se află într-o țară terță, ar putea fi nevoițisa va transfere datele în țara respectivă. În acest caz, verificam în prealabil faptul că îșirespectă obligațiile în ceea ce privește protecția datelor utilizatorilor noștri, spre exemplu:

● Serviciile Google aderă la Privacy Shield, un set de reguli privind protecția datelorechivalente cu cele stabilite în UE(https://policies.google.com/privacy/frameworks?hl=ro);● Serviciile Facebook aderă la Privacy Shield, un set de reguli privind protecția datelorechivalente cu cele stabilite în UE (https://www.facebook.com/about/privacyshield);● Serviciul Mailchimp aderă la Privacy Shield, un set de reguli privind protecția datelorechivalente cu cele stabilite în UE (https://mailchimp.com/legal/privacy/)● Serviciile Heroku aderă la Privacy Shield, un set de reguli privind protecția datelorechivalente cu cele stabilite în UE(https://c1.sfdcstatic.com/content/dam/web/en_us/www/documents/legal/Privacy/privacy-shield-notice.pdf);● Serviciile Sentry aderă la Privacy Shield,un set de reguli privind protecția datelorechivalente cu cele stabilite în UE (https://sentry.io/security/);● Serviciile Netlify sunt conforme sunt normele GDPR (https://www.netlify.com/gdpr/).● Serviciile AWS aderă la Privacy Shield,un set de reguli privind protecția datelorechivalente cu cele stabilite în UE (https://aws.amazon.com/privacy/)● Serviciile Basecamp aderă la Privacy Shield,un set de reguli privind protecția datelorechivalente cu cele stabilite în UE (https://basecamp.com/about/policies/privacy)

CARE SUNT DREPTURILE D-VOASTRĂ:

Conform legii, beneficiați de următoarele drepturi, pe care le puteți exercita in următoarelecondiții și pe care vi le vom respecta întocmai:

Dreptul de acces

În urma unei solicitări pe adresa noastră de email, puteți obține confirmarea că prelucrămdatele d-voastră cu caracter personal, precum și informații privind specificul prelucrării cumar fi: scopul, categoriile de date cu caracter personal prelucrate, destinatarii datelor,perioada pentru care datele sunt păstrate, existența dreptului de rectificare, ștergere saurestrictionare a prelucrarii. În urma unei solicitări, va vom putea transmite gratuit o copie adatelor cu caracter personal prelucrate.

Dreptul la rectificarea datelor

Aveți dreptul de a ne solicita modificarea datelor d-voastră cu caracter personal incorecteori, după caz, completarea celor incomplete.

Dreptul la ștergere

Ne puteți solicita ștergerea datelor d-voastră. cu caracter personal atunci cand: (a) acesteanu mai sunt necesare pentru scopurile pentru care le-am colectat și le prelucram; (b) v-ațiretras consimțământul pentru prelucrarea datelor cu caracter personal și noi nu le mai putemprelucra pe alte temeiuri legale; (c) datele cu caracter personal sunt prelucrate contrar legii;respectiv (d) datele cu caracter personal trebuie șterse conform legislației relevante.

Retragerea consimțământului

Puteți să vă retrageți oricând consimțământul cu privire la prelucrarea datelor cu caracterpersonal prelucrate pe bază de consimțământ, fără însă ca aceasta să afecteze în vreun felprelucrările realizate anterior retragerii.

Dreptul de opoziție

Vă puteți opune oricând prelucrărilor pentru scop de marketing, inclusiv profilărilor efectuateîn acest scop, precum și prelucrărilor bazate pe interesul legitim identificat mai sus, dinmotive care țin în mod individual de d-voastră.

Restricționare

Ne veți putea solicita restricționarea prelucrării datelor d-voastră cu caracter personal dacă:(a) contestați corectitudinea datelor cu caracter personal, pentru o perioadă care ne permitesă verificăm exactitatea datelor în cauză; (b) prelucrarea este ilegală, iar d-voastră văopuneți ștergerii datelor cu caracter personal, solicitând în schimb restrictionarea utilizarii lor;(c) datele nu ne mai sunt necesare prelucrării, dar d-voastră ni le solicitați pentru o acțiune îninstanță; respectiv (d) cazul în care v-ați opus prelucrării, pentru intervalul de timp în care severifică dacă drepturile noastre legitime ca operator prevalează asupra drepturilor d-voastrăîn calitate de persoana vizată.

Dreptul la portabilitate

În urma unei solicitări, în condițiile legii, putem sa va furnizam datele d-voastră cu caracterpersonal pe care ni le-ați furnizat într-o formă structurată, utilizată frecvent și care poate ficitită în mod automatizat. Dreptul la portabilitate va putea fi exercitat numai dacă: (a)prelucrarea se realizeaza prin mijloace automate; și (b) prelucrarea se realizeaza în bazaconsimtamantului d-voastră sau pentru a executa un contract cu d-voastră.

Dreptul de a va adresa Autoritatii Naționale de Supraveghere aPrelucrării Datelor cu Caracter Personal

Aveți dreptul de a depune o plangere la Autoritatea Națională de Supraveghere a PrelucrăriiDatelor cu Caracter Personal în cazul în care considerați că v-au fost încălcate drepturile.Plângerile pot fi depuse online. De asemenea, va puteti adresa instanțelor de judecatăcompetente.

Pentru a ne transmite o solicitare, vă rugăm sa ne trimiteți un email lacontact@avoteca.com.

DISPOZIȚII FINALE

Clauzele prezentei Politici de Confidențialitate trebuie citite și interpretate împreună cuTermenii și Condițiile de Utilizare a Platformei Avoteca și cu Politica Cookies.

Prezenta versiune 3.0 a fost actualizată astăzi, 16.04.2019 și, în măsura în care va fimodificată, noua formă va fi făcută disponibilă pe pagina web a platformei Avoteca.
